# 离散型随机变量  3

## 3.0   伯努利分布  (Bernoulli Distribution)

伯努利试验：只有两个结果
$$
X = 0,1
\\
P(x) = 
\begin{cases}
p, \quad \quad \quad  x= 1\\
1-p , \quad \quad x = 0
\end{cases}
\\
 = p^x(1-p)^{1-x}
$$
记作：$X \textasciitilde Bernouli(p)$

### 3.0.1   期望

$$
E(X) = p*2 + (1-p)*0 = p
$$

### 3.0.2   方差

$$
Var(X) = E(X^2) - (E(X)^2) = p(1-p)
$$

### 3.0.3   矩母函数

$$
E(e^{tX}) = p*e^t + 1- p
$$



## 3.1   二项分布      (Binomial Distribution)

* n次**独立相同**试验
* 结果只有两种可能
* 每次概率相同，p

$$
P(X=k) = C^k_np^k(1-p)^{n-k}, k=0,1,2,...
$$

### 3.1.1   期望

$$
\begin{align}
E(X^{k}) & =\sum_{i=0}^{n}{i^{k}C_{n}^{i}*p^{i}(1-p)^{n-i}}
\\
&=\sum_{i=1}^{n}{i^{k}C_{n}^{i}*p^{i}(1-p)^{n-i}} （因为 i=0 的那项为0，可以忽略掉）
\\ \\
易知恒等式 &iC_{n}^{i}=nC_{n-1}^{i-1} （直接按照组合数定义拆开就能得到）
\\
原式 &=np\sum_{i=1}^{n}{i^{k-1}C_{n-1}^{i-1}p^{i-1}(1-p)^{n-i}}
\\
令 j=i-1 & 
\\
原式 &=np\sum_{j=0}^{n-1}{(j+1)^{k-1}*C_{n-1}^{j}p^{j}(1-p)^{n-1-j}}
\\
&=npE((Y+1)^{k-1})
\\
其中 Y\sim Bi&nomial(n-1,p) 
\\
\\
代入 k=1&
\\
&E(X)=npE(1)=np
\end{align}
$$

### 3.1.1    方差

$$
\begin{align}
Var(X)&=E(X^{2})-(E(X)^2)
\\
&=np((n-1)p+1)-n^{2}p^{2}
\\
&=np(1-p)
\end{align}
$$

### 3.1.2   矩母函数

$$
\begin{align}
M_{X}(t)&=E(e^{tX})
\\
&=\sum_{k=0}^{n}{e^{tk}C_{n}^{k}p^{k}(1-p)^{n-k}}
\\
&=\sum_{k=0}^{n}{C_{n}^{k}(pe^{t})^{k}(1-p)^{n-k}}
\\
&=(pe^{t}+1-p)^{n} （这里仍然用了二项式定理）
\end{align}
$$



## 3.2   泊松分布      (Possion Distribution)

泊松分布测定在**单位空间或时间中某事件发生的次数**。如某一服务设施在一定时间内受到的服务请求的次数，电话交换机接到呼叫的次数、汽车站台的候客人数、机器出现的故障数、自然灾害发生的次数、DNA序列的变异数、放射性原子核的衰变数、激光的光子数分布等等。
$$
X=0,1,2...
\\
P(X=k)=\frac{\lambda^{k}e^{-\lambda}}{k!},k=0,1,2...
$$
其中 $\lambda$ 是单位时间或空间中事件发生次数的**数学期望**.记作 $X\sim Possion(\lambda)$

3.2.1   期望
$$
\begin{align}
E(X) &=\sum_{r=0}^{\infty}{\frac{\lambda^{r+1}e^{-\lambda}}{r!}}
\\
&=\lambda\sum_{r=0}^{\infty}{\frac{\lambda^{r}e^{-\lambda}}{r!}}
\\
&=\lambda*1
\\
&=\lambda
\end{align}
$$
3.2.2   方差
$$
\begin{align}
Var(X)&=E(X^{2})-(E(X)^{2})
\\
&=\lambda^{2}+\lambda-\lambda^{2}
\\
&=\lambda
\end{align}
$$
3.2.3   矩母函数
$$
\begin{align}
M_{X}(t)&=E(e^{tX})
\\
&=\sum_{k=0}^{\infty}{e^{tk}\frac{\lambda^{k}e^{-\lambda}}{k!}}
\\
&=e^{-\lambda}\sum_{k=0}^{\infty}{\frac{(\lambda e^{t})^{k}}{k!}}
\\
&=e^{-\lambda}e^{\lambda e^{t}} （这里又又用了泰勒级数）
\\
&=e^{\lambda(e^{t}-1)}
\end{align}
$$
